奧地利有禁蒙面法 除非有醫學證明 否則公眾場所戴口罩將被檢控

即時熱門政治社會生活國際地方蒐奇影音財經娛樂寵伴汽車時尚體育3C評論玩咖食譜健康地產專區求職

國際新聞
武漢肺炎》奧地利戴口罩恐罰5千 帶醫生證明可自保
2020-01-30 11:04

中國武漢肺炎疫情擴散全球，不過，在奧地利公共場所戴口罩仍屬違法行為。示意圖。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢新型冠狀病毒肺炎疫情蔓延全球，各國民眾皆戴上口罩防範感染，不過在奧地利，在公共場所戴口罩恐屬「違法行為」，除非攜帶醫生證明，否則可能被罰新台幣約5000元。

奧地利自24日以來，共通報5例疑似感染武漢肺炎的病例，其中4例已確認未受感染，另1例仍在等檢驗報告出爐。台灣駐奧地利代表處日前PO文提醒民眾「目前維也納無武漢肺炎確診病例，因此，在公共場所仍無法以防止感染為由配戴口罩」，在維也納公共場所戴口罩仍是違法行為，可能會被警察開罰。

奧地利自2017年10月1日起實施「反蒙面法」，在奧地利公共場所，包括地鐵、公車、戲院或馬路上等，沒有合理的理由不能戴口罩等遮住臉部的物品，若警察看到可能會開罰到150歐元（約新台幣5000元）。

台灣駐奧地利代表處也提醒民眾，若生病者請務必隨身攜帶醫生證明，向警察證明有合理理由配戴口罩，否則一樣會受罰。

相關新聞請見︰
武漢肺炎懶人包》傳染途徑、預防措施看這裡
「武漢肺炎專區」請點此，更多相關訊息，帶您第一手掌握。

奧地利咁落後嘅，仲以為好先進。感冒病左唔帶得口罩好易傳染俾人。

垃圾地方

雖然都好on9 ，但罰則比香港細，只係罰錢了事

哈布斯堡

其實係亞洲先興戴口罩

歐美唔興病咗就戴口罩

咁佢地病左點算？

真係只可以講句good luck

其實禁蒙面法本身就係一條反智嘅法律

送十個武漢人俾佢

唔撚出街囉

佢地就算大城市 維也納都人少
傳染機會細咁多

人地本身係針對伊斯蘭教徒

係香港人口密度高仲咁多中國人所以戴口罩先重要
歐美多人住house揸車，少好多同人近距離接觸既機會

歐州人相信增強自己抵抗力，保持清潔比戴口罩更有用。

留係屋企等好翻或者等死

留響屋企
沖杯 chocolate
望下出面落雨
睇書
home office

人口咁稀疏, 怕閪咩